<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on taewan.kim 블로그</title>
    <link>http://taewan.kim/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on taewan.kim 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Feb 2020 10:20:25 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://taewan.kim/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>OCI Object Storage 버킷 파일 시스템에 마운트</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/mounting_oci_objectstorage_bucket_on_linux_mac/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 10:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/mounting_oci_objectstorage_bucket_on_linux_mac/</guid>
      <description>클라우드 서비스에서 데이터를 관리하는 핵심 저장소는 Object Storage입니다. OCI(Oracle Cloud Infrastructure)는 Object Storage에 파일을 저장하고 사용하는 다음과 같은 인터페이스를 제공합니다.
 OCI Console의 UI: OCI 웹 사이트 REST API OCI SDK: Java, Python, Ruby, Go CLI 툴: OCI CLI  이러한 인터페이스는 애플리케이션에서 Object Storage에 저장된 파일을 접근하거나 자동화 프로세스에서 Object Storage를 사용하는 경우에는 효과적입니다. 반면, 이 인터페이스을 사람이 사용하는 것은 상당히 불편합니다. 일반 사용자에게는 Object Storage를 파일 시스템에 마운트하는 방식이 가장 효율적입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI에서 리눅스 VM 루트 파티션(Root Partition) 확장</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/extending_root_partition_on_oci_linux/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 10:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/extending_root_partition_on_oci_linux/</guid>
      <description>OCI(Oracle Cloud Infrastructure)에서 리눅스 VM을 만들 때, 기본 Boot Volume 크기는 46.6GB입니다. Boot Volume의 기본 크기를 최대 32TB까지 확장할 수 있습니다. Boot Volume을 조정하고 리눅스 VM을 프로비저닝하더라도, Root Partition의 사이즈는 기본 크기로 고정됩니다. Root Partition을 조정하는 방법과 Root Partition 조정을 자동화하는 방법을 정리합니다.
OCI에서 Oracle Linux VM 인스턴스를 프로비저닝하는 방법은 다음 링크의 문서를 참조하시기 바랍니다. OCI 리눅스 가상머신 프로비저닝[↗NW]
 Root Partiion 고정 38.4GB OCI에서 VM을 프로비저닝할 때 가상머신의 Boot Volume을 늘리는 방법은 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI에서 Root 파티션 확대 처리된 VM 생성 </title>
      <link>http://taewan.kim/oratips/oci-root-partition/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 09:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/oratips/oci-root-partition/</guid>
      <description>OCI에서 Boot Volume 기본 크기를 늘려서 리눅스 가상머신을 만들어도, 프로비저닝된 리눅스 VM의 루트 파이션은 기본 9GB으로 설정됩니다. Boot Volume 최대 크기로 루트 파티션이 확장된 VM을 프로비저닝 방법은 다음 이미지와 같습니다.
리눅스 가상머신을 생성할 때 루트 파이션 확장을 위해서 cloud-init에 다음 명령을 설정합니다.
#!/bin/sh sudo yum -y install cloud-utils-growpart sudo yum -y install gdisk sudo growpart /dev/sda 3 sudo xfs_growfs /  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Linux 7.X에 Python 3.6 설치 방법</title>
      <link>http://taewan.kim/tip/how_to_install_python36_in_oel7/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 09:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/tip/how_to_install_python36_in_oel7/</guid>
      <description>Oracle Linux 7.X를 설치하면 Python 2.7이 기본 설치됩니다. Python3.6 버전을 설치하는 방법은 다음과 같습니다.
EPEL 설치 &amp;amp; 확인 Oracle은 Oracle EPEL(Extra Packages for Enterprise Linux) yum 레파지토리를 운영합니다. 이 yum 레파지토리 Oracle Linux 서버에 python3.6 패키지가 포함되어 있습니다.1 Oracle EPEL 레파지토리의 설치 여부를 다음 명령을 통해서 확인할 수 있습니다.
다음 명령을 통해서 Oracle EPEL(Extra Packages for Enterprise Linux) yum 레파지토리 서버에 등록할 수 있습니다.
 sudo yum install -y oracle-epel-release-el7   위 명령을 실행하면 다음과 같이 실행됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sudo 사용자 등록 (in CentOS)</title>
      <link>http://taewan.kim/post/sudo_in_centos/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2011 14:01:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/post/sudo_in_centos/</guid>
      <description>일반 사용자가 루트 권한을 획득하기 위해서는 su 명령을 사용해야 합니다. 사실 매번 루트 권한을 얻기 위해서 su를 수행하는 것은 불편하죠. Ubunto를 사용할 때 가장 편 리한 명령은 아마도 sudo일 것입니다. sudo는 일반사용자가 루트 권한을 임시적으로 획득하여 특정 명령을 할 수 있도록 합니다.
Ubuntu에서는 처음부터 일반 사용자가 sudo를 사용할 수 있도록 되어 있지만 CentOS &amp;gt;등 다른 리눅스 배포판에서는 sudo를 기본적으로 사용할 수 없도록 되어 있습니다.
[was@centos ~]$ sudo more /etc/sysctl.conf [sudo] password for was: was is not in the sudoers file.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>