<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Object Storage on taewan.kim 블로그</title>
    <link>http://taewan.kim/tags/object-storage/</link>
    <description>Recent content in Object Storage on taewan.kim 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2020 10:20:25 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://taewan.kim/tags/object-storage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>OCI Object Storage 버킷 파일 시스템에 마운트</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/mounting_oci_objectstorage_bucket_on_linux_mac/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 10:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/mounting_oci_objectstorage_bucket_on_linux_mac/</guid>
      <description>클라우드 서비스에서 데이터를 관리하는 핵심 저장소는 Object Storage입니다. OCI(Oracle Cloud Infrasturcture)는 Object Storage에 파일을 저장하고 사용하는 인터페이스로 다음과 같은 방식을 제공합니다.
 OCI Console의 UI: OCI 웹 사이트 REST API OCI SDK: Java, Python, Ruby, Go CLI 툴: OCI CLI  이러한 인터페이스는 Object Storage에 저장된 파일을 접근하거나 자동화 프로세스에서 Object Storage를 사용하는 경우에는 위에서 나열한 방법이 효과적입니다. 그러나 이 인터페이스을 사람이 사용하기에는 상당히 불편합니다. 리눅스 사용자가 Object Storage를 사용하는 가장 편리한 방법은 파일 시스템으로 마운트하여 사용하는 방법입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[OCI Release Note]Object Storage 새기능 요약</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/oci_object_storage_new_feature/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 01:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/oci_object_storage_new_feature/</guid>
      <description>2019년 12월 10일에 OCI Object Storage에 몇 가지 아기자기한 기능이 추가되었습니다. 이번에 새로 추가된 기능은 주로 OCI Object Storage의 웹 리소스 사용성과 관련 기능입니다. OCI Object Storage에는 파일 크기와 형식에 제약 없는 클라우드 데이터 저장소입니다. 따라서 실행 파일, 대용량 데이터 파일, javascript 파일, css 파일, 이미지 파일 등 다양한 파일을 안전하고 저렴하게 저장할 수 있습니다. OCI Object Storage에 저장된 javascript 파일, css 파일, 이미지 파일 등을 웹 애플리케이션에서 자원으로 사용할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Big Data Cloud와 Object Storage 연동</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/bdc_object_storage_integration/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/bdc_object_storage_integration/</guid>
      <description>Oracle Cloud는 대용량 데이터 병렬 처리와 분석을 담당하는 빅데이터 서비스로 Big Data Cloud(이하 BDC)를 제공합니다. 오라클 클라우드에서 Data Lake는 DBMS와 하둡 HDFS가 아닌 Oracle Storage Cloud Service(이하 Storage Service)에서 제공하는 Object Storage입니다.
이 문서에서는 대용량 병렬 처리를 담당하는 BDC가 Object Storage에 데이터를 읽고/쓰기는 연동 설정과 연동 방식에 대하여 살펴보겠습니다. 오라클 클라우드는 Storage Service로 OCI Storage Classic과 OCI Storage 서비스 두 가지를 제공합니다. 이 두 가지 서비스는 Object Storage 관점에서 다음과 같이 정리할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Storage Cloud Service 활성화</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/objest-storage-replication/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/objest-storage-replication/</guid>
      <description>Oracle Storage Cloud Service(이하 Storage Cloud)는 오라클 클라우드의 핵심 서비스입니다. 오라클 클라우드의 대부분의 서비스는 데이터 저장 목적으로 Storage Cloud를 사용합니다. 오라클 클라우드에서 Storage Cloud를 사용하는 서비스는 다음과 같습니다.
   서비스 설명     Java Cloud Service(이하 JCS) JCS는 클러스터 백업 및 메타 정보 저장을 위해서 Storage Cloud를 사용합니다. JCS 설정시 Storage Cloud 정보 입력이 필 수 사항입니다.   Database CS (이하 DBCS) DBCS는 데이터베이스 백업에 Storage Cloud를 사용합니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>