<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ML on taewan.kim 블로그</title>
    <link>http://taewan.kim/tags/ml/</link>
    <description>Recent content in ML on taewan.kim 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Jul 2018 09:28:14 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://taewan.kim/tags/ml/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>MLY:15. 오류 분석 과정에서 동시에 여러 아이디어 평가</title>
      <link>http://taewan.kim/trans_docs/t_mly_15/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 09:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/trans_docs/t_mly_15/</guid>
      <description>원문제목: 15 Evaluating multiple ideas in parallel during error analysis 최종 업데이트: 2018년 07월 17일 목차이동: Machine Learning Yearning 목차 저자: Andrew NG 원문: http://www.mlyearning.org 분류: Basic Error Analysis  Your team has several ideas for improving the cat detector:
 Fix the problem of your algorithm recognizing dogs as cats. Fix the problem of your algorithm recognizing great cats (lions, panthers, etc.) as house cats (pets). Improve the system’s performance on blurry images.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MLY:15. 오류 분석 과정에서 동시에 여러 아이디어 평가</title>
      <link>http://taewan.kim/trans_docs/t_mly_16/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 09:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/trans_docs/t_mly_16/</guid>
      <description>원문제목: 15 Evaluating multiple ideas in parallel during error analysis 최종 업데이트: 2018년 07월 17일 목차이동: Machine Learning Yearning 목차 저자: Andrew NG 원문: http://www.mlyearning.org 분류: Basic Error Analysis  Your team has several ideas for improving the cat detector:
 Fix the problem of your algorithm recognizing dogs as cats. Fix the problem of your algorithm recognizing great cats (lions, panthers, etc.) as house cats (pets). Improve the system’s performance on blurry images.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Machine Learning 용어집</title>
      <link>http://taewan.kim/docs/ml_glossary/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/docs/ml_glossary/</guid>
      <description>머신러닝 관련 용어를 정리합니다. 머신러닝 원문 용어의 한글 맵핑과 관련 정보를 정리합니다.
A  Accuracy: 정확도  분류 성능 모델 성능 지표 다중 클래스 분류에서 정확도  $\frac{#True Positive}{#Total Examples}$  이진 분류 정확도  $\frac{#True Positive + #True Negative}{#Total Examples}$   Activation function: 활성화 함수 Adam: Adaptive Moment Estimation  과거의 미분값의 방향과 분산을 계속 가중평균 내에서 효과적인 업데이트 방향과 크기 선택  AdamGrad  미분값의 크기를 추적하고 학습률을 데이터에 적응  Affine transformation: 어파인 변환 Algorithm: 알고리즘  입력을 출력으로 변환하기 위해 수행되는 명령의 순서  Anomaly Detection: 이상 탐지 Area under the curve(AUC): 곡선 아래 면적  관련 용어: ROC 곡선  Artificial Neural Network: 인공신경망 Association Rule Learning: 연관 규칙 학습 Autoencoder: 오토인코더 Average pooling: 평균 풀링  B  backpropagation: 오차역전파법 Backpropagation Through Time: 시간 기반 오차역전파법 Backward propagation: 역전파 Batch: 배치 Batch Learning: 배치 학습 Batch Nomalization: 배치 정규화  학습 속도 향상 과대적홥 방지 초깃값에 크게 의존하지 않음  Bayesian: 베이지언  불확실성을 정량화하는 것을 목표로 하는 통계확 관점 베이지언은 확률을 빈도의 개념이 아니라 믿음의 정도로 해석하는 관점  Bias: 편향 Bidirected RNN: 양방향 순환 신경망 binary classification: 이진 분류  상호 배타적인 두 클래스 중 하나를 출력하는 분류 예: &amp;lsquo;스팸&amp;rsquo; / &amp;lsquo;스팸 아님&amp;rsquo;  bilinear interpolation: 이중선형 보간</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>