<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oci on taewan.kim 블로그</title>
    <link>http://taewan.kim/tags/oci/</link>
    <description>Recent content in Oci on taewan.kim 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Apr 2019 09:17:05 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://taewan.kim/tags/oci/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Oracle OCI 접속 정보 수집</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/oracle_java_on_oci/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 09:17:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/oracle_java_on_oci/</guid>
      <description>2019년 4월 10일에 &amp;ldquo;OTN License Agreement for Oracle Java SE&amp;ldquo;가 업데이트되었고, 이번 업데이트에서 주목할 부분은 Oracle OCI(Oracle Cloud Infrastructure, 오라클 클라우드)에서 Oracle Java SE 사용에 대한 구체적인 언급입니다.
이번 라이센스 업데이트는 Oracle OCI에서 Oracle Java SE의 Subscription 없이 자유로이 사용할 수 있음을 구체적으로 적고 있습니다.
다음 이미지는 Oracle Technology Network License Agreement for Oracle Java SE[↗NW] 에서 발취한 내용입니다.
 그림 1. &amp;ldquo;OTN License Agreement for Oracle Java SE&amp;rdquo;의 OCI User 관련 부분  위 문서에서 Oracle Java SE는 다음 4가지 경우에 Oracle Java SE를 무료로 사용할 수 있다고 정리하고 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle OCI 접속 정보 수집</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/oci_connection_info/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 09:17:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/oci_connection_info/</guid>
      <description>외부 OCI(Oracle Cloud Infrastructure) Manager나 OCI CLI와 같은 툴을 설하고, Oracle OCI에 접속하기 위해서는 몇 가지 정보가 필요합니다. Oracle Cloud의 OCI에 접속할 필요한 정보는 일반적으로 Tenant OCID, User OCID, Fingerprint, Regions, Private Perm Key와 같은 5개 정보가 필요합니다. 이 정보를 확인하는 방법을 정리합니다. 이 문서는 2019년 01월 13일 기준으로 작성되었습니다.
지금부터는 Oracle Cloud의 OCI 서비스 콘솔에 접속한 상태를 시작점으로 진행하겠습니다.
Oracle Cloud에 로그인한 후, Oracle Cloud 대시보드에서 왼쪽 위에 햄버거 아이콘 -&amp;gt; Compute 메뉴 패스로 Oracle Cloud의 OCI 서비스 콘솔로 이동합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI CLI로 RSA key pair 생성</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/rsa_with_oci_cli/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 09:17:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/rsa_with_oci_cli/</guid>
      <description>Oracle Cloud 서비스를 생성하는 과정에서, RSA Private Key 파일(pem 포맷)을 필요합니다. 예를 들어서 OCI에 Oracle BDC(Big Data Cloud) 서비스 인스턴스를 생성할 때, 인스턴스 생성 폼에는 RSA Private Key 파일을 등록1하는 항목을 포함됩니다.
이렇게 클라우드 서비스를 관리하는 과정에서 다양한 이유로 pem 포맷의 RSA Key pair를 생성해야 하는 경우가 발생합니다. Linux나 Mac OSX에서 pem 포맷의 RSA 파일을 생성하는 것은 어렵지 않지만, 윈도우에서 pem 포맷의 RSA 키를 만드는 것은 조금 더 복잡합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI CLI 설치 (Window 10, 맥 OSX &amp; Linux)</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/installing_oci_cli/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 09:17:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/installing_oci_cli/</guid>
      <description>oci cli는 Oracle Cloud Infrastructure에서 주요 인프라 관리 기능을 수행하는 CLI(Command Line Interface) 툴입니다. &amp;ldquo;oci cli&amp;ldquo;를 사용하여 OCI 웹 콘솔과 같은 기능을 수행할 수 있습니다. &amp;ldquo;oci cli&amp;ldquo;를 스크립트와 함께 사용할 경우 OCI 인프라 관리 기능을 자동화하고 편리하게 운영할 수 있습니다. Oracle Cloud Infrastructure를 더 효율적으로 사용하기 위해서 Command Line Interface(이하 CLI) 사용이 필수입니다.
OCI 인프라스트럭처를 관리하는 언어별 SDK를 오라클 github 레파지토리[↗NW] 에서 오픈소스 형태로 개발하고 있습니다. OCI SDK가 지원하는 언어는 Python, Go, Java와 Ruby입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 배포 가능한 Oracle Platform Services(2018.05.15 기준)</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/oracle_paas_on_oci/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 15:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/oracle_paas_on_oci/</guid>
      <description>오라클 클라우드는 IaaS로 OCI Classic과 OCI를 제공합니다. OCI Classic은 오라클 클라우드의 1세대 IaaS 기술이고 OCI(Oracle Cloud Infrastructure)는 오라클 클라우드의 2세대 기술입니다. 초기 Oracle Platform Services는 OCI Classic을 기준으로 발표되었고 현재 OCI으로 확장되고 있습니다. 2018년 5월 기준으로 OCI를 지원하는 Oracle Platform Services 목록은 다음과 같습니다.
   OCI 지원 PaaS 서비스 명 Oracle PaaS 관련 가이드 문서     Database Cloud Service About Database Deployments in Oracle Cloud Infrastructure   Java Cloud Service About Java Cloud Service Instances in Oracle Cloud Infrastructure   MySQL Cloud Service About MySQL Cloud Service Deployments   Event Hub Cloud Service About Oracle Event Hub Cloud Service - Dedicated instances inOracle Cloud Infrastructure   Data Hub Cloud Service About Oracle Data Hub Cloud Service Clusters in Oracle Cloud Infrastructure   Big Data Cloud About Big Data Cloud Clusters in Oracle Cloud Infrastructure   Oracle SOA Cloud Service About SOA Cloud Service Instances in Oracle Cloud Infrastructure Classic and Oracle Cloud Infrastructure    출처  Information About Supported Platform Services  Oracle Cloud 관련 문서   Oracle Cloud 공통  Oracle Cloud IaaS: OCI vs OCI Classic Oracle Cloud 트라이얼 신청 절차 (2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud IaaS: OCI vs OCI Classic</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/oci_and_oci_classic/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 15:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/oci_and_oci_classic/</guid>
      <description>오라클 클라우드는 IaaS로 OCI(Oracle Cloud Infrastructure)와 OCI Classic(Oracle Cloud Infrastructure Classic) 서비스를 제공합니다. 오라클 클라우드를 처음 접할 때, 왜 두 개의 IaaS가 존재하는지 그리고 다른점이 뭔지 혼란스러운 것이 사실입니다. 이와 관련하여 OCI Classic과 OCI란 무엇이고 어떻게 다른지 간략하게 정리해 보겠습니다.
이 문서에서 다루는 내용은 작성자의 개인적인 의견이며, 오라클의 공식적인 입장과 다를 수 있습니다.
 오라클 클라우드 IaaS 서비스 오라클은 2013년 3월에 Nimbula를 인수했습니다. Nimbula는 Private과 Hybrid 클라우드 인프라 관리 기술로 유명한 회사였습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[번역]2017 KubeCon 오라클 발표: Kubernetes와 Serverless</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/trans_kubernetes_serverless/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/trans_kubernetes_serverless/</guid>
      <description>본문은 blogs.oracle.com에서 운영중인 Oracle Developer 블로그의 12월 7일자 포스트를 번역한 문서입니다. 오라클은 최근 KubeCon에서 Serverless 배포와 멀티 클라우드를 관리하는 Kubernetes 툴 2 가지를 공개하였습니다. 이와 관련한 오라클 공식 블로그의 포스트를 번역합니다. 원문 정보는 다음과 같습니다.
  출처: 오라클 공식 블로그, blogs.oracle.com 원문: https://blogs.oracle.com/developers/kubernetes-serverless-and-federation-oracle-at-kubecon-2017 제목: Kubernetes and Serverless: Oracle at KubeCon 2017 문서작성 일시: 2017. 12. 7 작성자: Bob Quillin, Developer Relations 부사장   Kubernetes and Serverless: Oracle at KubeCon 2017 오늘 텍사스주 오스틴에서 개최된 KubeCon + CloudNativeCon 2017 컨퍼런스에서, 오라클 컨테이너 네이티브 애플리케이션 개발팀은 새로운 Kubernetes 관련 프로젝트 2개를 오픈소스로 공개했고, 현장에서 데모를 진행하였습니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>