<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>big data on taewan.kim 블로그</title>
    <link>http://taewan.kim/tags/big-data/</link>
    <description>Recent content in big data on taewan.kim 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Mar 2018 08:05:14 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://taewan.kim/tags/big-data/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Oracle Autonomous Data Warehouse와 Big Data의 오브젝트 스토리지 연계</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/integrating_adw_bdc_os/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 08:05:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/integrating_adw_bdc_os/</guid>
      <description>본 문서는 오라클 공식 블로그의 포스트의 번역입니다.
  원문: https://blogs.oracle.com/bigdata/integrating-autonomous-data-warehouse-big-data-object-storage 제목: Integrating Autonomous Data Warehouse and Big Data Using Object Storage 작성자: Peter Jeffcock (Big Data Product Marketing) 작성일: 2018.03.27   문서를 시작하기 전에 주요 단어를 정리합니다.
 Oracle Autonomous Data Warehouse  오라클 자율 주행 Data warehouse용 데이터베이스 서비스. 일반적으로 ADWC로 부릅니다. ADWC는 주행의 개념을 도입한 오라클 클라우드 기술의 첫 번째 데이터베이스 클라우드 서비스입니다. Oracle ADWC는 차세대 오라클 자율 데이터베이스 기술로 만들어 졌으며, 인공지능을 활용하여 탁월한 안정성과 성능을 제공합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache Kafka PaaS: Oracle Event Hub CS 소개..</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/kafka_paas_eventhub_cs/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 23:20:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/kafka_paas_eventhub_cs/</guid>
      <description>Oracle Cloud는 Apache Kafka(이하 Kafka)를 클라우드 관리 서비스(PaaS) 형태로 제공하고 있습니다. Oracle Cloud가 2017년 1월에 출시한 &amp;ldquo;Oracle Event Hub Cloud Service&amp;rdquo;(이하 Oracle Event Hub CS)가 바로 Kafka 관리 서비스입니다. Oracle Event Hub CS는 오라클이 기술지원하고 관리하는 클라우드 서비스로 Kafka 클러스터의 효율적인 관리 방법과 지속적인 확장성을 제공합니다. 본 문서는 다음과 같은 내용으로 구성됩니다.
 Oracle Event Hub CS 소개 Oracle Event Hub CS 클러스터 생성 Kafak 클러스터에 Topic 생성 Topic에 데이터 저장(Producing) &amp;amp; 가져오기(Consuming) 테스트  Oracle Event Hub CS Oracle Event Hub CS는 Kafaka 클라우드 관리형 서비스(managed service)입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle BDCSCE: 클러스터 생성 </title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/stpe_by_step_new_cluster_bdcsce/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 11:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/stpe_by_step_new_cluster_bdcsce/</guid>
      <description>Oracle Big Data Cloud Service Compute-Edition(이하 Oracle BDCSCE)은 PaaS 형태로 제공되는 Oracle Pubic Cloud의 빅데이터 서비스입니다. 본 문서에서는 Oracle BDCSCE 서비스를 이용하여 하둡 클러스터를 생성하는 절차를 소개합니다.
본 문서는 오라클 클라우드 트라이얼 계정을 사용하여 진행하겠습니다. Oracle BDCSCE 서비스를 이용하여 하둡 클러스터를 생성하기 위해서는 오라클 클라우드 계정이 필요합니다. 오라클 계정이 없으면 다음 문서를 참조하여 실습하기 전에 오라클 클라우드 계정을 만드시기 바랍니다.
 오라클 클라우드 트라이얼 계정 생성 - http://www.oracloud.kr/post/accont/  Oracle BDCSCE 서비스에서 클러스터를 생성하기 위해서는 Oracle Storage CS 정보를 입력해야 합니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>