<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docs on taewan.kim 블로그</title>
    <link>http://taewan.kim/docs/</link>
    <description>Recent content in Docs on taewan.kim 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Oct 2018 19:59:47 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://taewan.kim/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Docker Image: 파이썬 기반 머신러닝 학습용 이미지</title>
      <link>http://taewan.kim/docs/docker4ml/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 19:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/docs/docker4ml/</guid>
      <description>파이썬으로 데이터를 분석하고 머신러닝을 수행하기 위해서 필요한 환경을 Docker 이미지 &amp;lsquo;pyml&amp;lsquo;을 만들어 운영하고 있습니다. 컴퓨터에 Docker가 설치되어 있다면 바로 Docker 이미지를 다운받아 사용할 수 있습니다.
&amp;lsquo;pyml&amp;rsquo; 더커 이미지는 주기적으로 업데이트되며 docker hub 레파지토리에서 운영됩니다.
 https://hub.docker.com/r/taewanme/pyml/  이 문서에서는 &amp;lsquo;pyml&amp;rsquo; 더커 이미지의 주요 정보와 설치 방법에 대한 최신 정보를 제공하겠습니다.
pyml Docker 최신 정보 pyml Docker 이미지 버전 pyml Docker 이미지 버전은 다음 URL의 Tags 페이지에서 확인 할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Machine Learning Yearning 번역문서 목록</title>
      <link>http://taewan.kim/docs/t_mly_00/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/docs/t_mly_00/</guid>
      <description>들어가며 &amp;ldquo;Machine Learning Yearning&amp;ldquo;은 최근에 Andrew NG 교수님이 온라인 집필 중인 딥러닝 입문서입니다. 전체 56장으로 구성되어 있으며 매주 2-3장씩 메일링으로 공개되고 있습니다. 이 공개 e-book을 번역하는 페이지입니다. 머신 러닝에 대한 실무적이고 직관적인 내용을 정리하고 있습니다. 수식과 복잡한 개념 보다는 실무에서 고민해야 하는 직관적인 내용으로 구성됩니다. 머신러닝 입문자에게 적합한 e-book입니다. 일주일에 1-2개씩 각 chapter별로 문서를 번역하고 업데이트할 예정입니다.
   일자 ebook draft version 다운로드     2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Machine Learning 용어집</title>
      <link>http://taewan.kim/docs/ml_glossary/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 21:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/docs/ml_glossary/</guid>
      <description>머신러닝 관련 용어를 정리합니다. 머신러닝 원문 용어의 한글 맵핑과 관련 정보를 정리합니다.
A  Accuracy: 정확도  분류 성능 모델 성능 지표 다중 클래스 분류에서 정확도  $\frac{#True Positive}{#Total Examples}$  이진 분류 정확도  $\frac{#True Positive + #True Negative}{#Total Examples}$   Activation function: 활성화 함수 Adam: Adaptive Moment Estimation  과거의 미분값의 방향과 분산을 계속 가중평균 내에서 효과적인 업데이트 방향과 크기 선택  AdamGrad  미분값의 크기를 추적하고 학습률을 데이터에 적응  Affine transformation: 어파인 변환 Algorithm: 알고리즘  입력을 출력으로 변환하기 위해 수행되는 명령의 순서  Anomaly Detection: 이상 탐지 Area under the curve(AUC): 곡선 아래 면적  관련 용어: ROC 곡선  Artificial Neural Network: 인공신경망 Association Rule Learning: 연관 규칙 학습 Autoencoder: 오토인코더 Average pooling: 평균 풀링  B  backpropagation: 오차역전파법 Backpropagation Through Time: 시간 기반 오차역전파법 Backward propagation: 역전파 Batch: 배치 Batch Learning: 배치 학습 Batch Nomalization: 배치 정규화  학습 속도 향상 과대적홥 방지 초깃값에 크게 의존하지 않음  Bayesian: 베이지언  불확실성을 정량화하는 것을 목표로 하는 통계확 관점 베이지언은 확률을 빈도의 개념이 아니라 믿음의 정도로 해석하는 관점  Bias: 편향 Bidirected RNN: 양방향 순환 신경망 binary classification: 이진 분류  상호 배타적인 두 클래스 중 하나를 출력하는 분류 예: &amp;lsquo;스팸&amp;rsquo; / &amp;lsquo;스팸 아님&amp;rsquo;  bilinear interpolation: 이중선형 보간</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>