<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cloud on taewan.kim 블로그</title>
    <link>http://taewan.kim/tags/cloud/</link>
    <description>Recent content in Cloud on taewan.kim 블로그</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2019 01:28:14 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://taewan.kim/tags/cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2019 Modern Cloud Day @Seoul 세션 동영상과 발표 자료</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/2019_mcd_videos/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2019 01:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/2019_mcd_videos/</guid>
      <description>오라클은 2019년 11월 19일 롯데호텔에서 Modern Cloud Day를 진행했습니다. 2019 Modern Cloud Day(이하 MCD)는 현재 오라클 클라우드 준비 상황과 최신 정보를 공유하는 자리였습니다. 이날 MCD에서는 Cloud IaaS와 PaaS를 주제로 5개 키노트 세션과 4개 트랙 16개 발표 세션, 3개 트랙 9개 핸즈온 세션이 진행되었습니다.
2019 MCD 키노트와 발표 세션 및 핸즈온 세션 24개 세션의 발표 자료와 세션 녹화 동영상(@Youtube)이 공개되었습니다. MCD 세션 동영상과 PPT 파일로 현재 오라클 클라우드 상황과 향후 모습에 대하여 다양한 정보를 확인할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[OCI Release Note] Object Storage 새기능 요약</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/oci_object_storage_new_feature/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 01:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/oci_object_storage_new_feature/</guid>
      <description>2019년 12월 10일에 OCI Object Storage에 몇 가지 아기자기한 기능이 추가되었습니다. 이번에 새로 추가된 기능은 주로 OCI Object Storage의 웹 리소스 사용성과 관련 기능입니다. OCI Object Storage에는 파일 크기와 형식에 제약 없는 클라우드 데이터 저장소입니다. 따라서 실행 파일, 대용량 데이터 파일, javascript 파일, css 파일, 이미지 파일 등 다양한 파일을 안전하고 저렴하게 저장할 수 있습니다. OCI Object Storage에 저장된 javascript 파일, css 파일, 이미지 파일 등을 웹 애플리케이션에서 자원으로 사용할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>새로운 Oracle Cloud 프로모션: Free Tier</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/how_to_register_free_tier_account/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 01:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/how_to_register_free_tier_account/</guid>
      <description>2019년 9월 16일부터 19일까지 4일간 샌프란시스코에서 Oracle Open World 2019(이하 OOW 2019)가 진행됐습니다. 이번 OOW 2019 첫째 날 기조연설에서 오라클의 CTO 래리 엘리슨은 오라클 클라우드 주요 전략을 발표했습니다.
그 중에서 가장 큰 주목을 받은 부분은 다음의 두 가지입니다.
 현재 16개인 클라우드 데이터센터(리전)를 2020년까지 36개로 확대 새로운 오라클 클라우드 프로모션 Free Tier 공개  래리 엘리슨이 발표한 클라우드 데이터센터 증설 계획에는 한국의 두 번째 구축 계획이 포함되어 있어 많은 관심을 받았습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI(Oracle Cloud Infrastructure) GPU VM 구성</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/provisioning_gpu_vm_in_oci/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 01:28:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/provisioning_gpu_vm_in_oci/</guid>
      <description>Oracle Cloud Infrastructure(OCI)에서는 NVIDIA Tesla P100과 V100 두 가지 GPU를 지원하며 이 두 GPU를 기반으로 총 6개1의 Shape을 제공합니다. 이 문서에서는 OCI GPU에 대한 소개와 VM 인스턴스를 만드는 방법을 정리합니다. 특히 다음과 같은 내용을 다룹니다.
 OCI에서 GPU를 제공하는 Shape에 대한 소개 GPU Shape을 선택하여 VM 인스턴스 생성 방법  보안 설정  Jupyter로 ML(Machine Learning)/DL(Deep Learning) 개발 환경 구성  OCI GPU 지원 Shape OCI에서 제공하는 GPU Shape은 다음 테이블과 같이 정리할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI CLI로 RSA key pair 생성</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/rsa_with_oci_cli/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 09:17:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/rsa_with_oci_cli/</guid>
      <description>Oracle Cloud 서비스를 생성하는 과정에서, RSA Private Key 파일(pem 포맷)을 필요합니다. 예를 들어서 OCI에 Oracle BDC(Big Data Cloud) 서비스 인스턴스를 생성할 때, 인스턴스 생성 폼에는 RSA Private Key 파일을 등록1하는 항목을 포함됩니다.
이렇게 클라우드 서비스를 관리하는 과정에서 다양한 이유로 pem 포맷의 RSA Key pair를 생성해야 하는 경우가 발생합니다. Linux나 Mac OSX에서 pem 포맷의 RSA 파일을 생성하는 것은 어렵지 않지만, 윈도우에서 pem 포맷의 RSA 키를 만드는 것은 조금 더 복잡합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI CLI 설치 (Window 10, 맥 OSX &amp; Linux)</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/installing_oci_cli/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 09:17:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/installing_oci_cli/</guid>
      <description>oci cli는 Oracle Cloud Infrastructure에서 주요 인프라 관리 기능을 수행하는 CLI(Command Line Interface) 툴입니다. &amp;ldquo;oci cli&amp;ldquo;를 사용하여 OCI 웹 콘솔과 같은 기능을 수행할 수 있습니다. &amp;ldquo;oci cli&amp;ldquo;를 스크립트와 함께 사용할 경우 OCI 인프라 관리 기능을 자동화하고 편리하게 운영할 수 있습니다. Oracle Cloud Infrastructure를 더 효율적으로 사용하기 위해서 Command Line Interface(이하 CLI) 사용이 필수입니다.
OCI 인프라스트럭처를 관리하는 언어별 SDK를 오라클 github 레파지토리[↗NW] 에서 오픈소스 형태로 개발하고 있습니다. OCI SDK가 지원하는 언어는 Python, Go, Java와 Ruby입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle ADW 인스턴스 프로비저닝</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/provisioning_adw/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 01:17:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/provisioning_adw/</guid>
      <description>Oracle Cloud는 Data Warehouse(DW) 서비스로 Oracle Autonomous Data Warehouse Cloud Service(ADWC)를 제공합니다. 기존에 DW 역할을 수행하는 서비스입니다.
최근에 오라클은 Autonomous 서비스를 강조하고 있습니다. 오라클이 말하는 Autonomous 서비스는 Advanced PaaS라고 생각하시면 됩니다. 기존에 PaaS가 인프라 접근 제한하고 서비스 공급자가 서비스의 전반적인 사항을 관리한다는 의미를 강조한 형태라면 Autonomous는 고도화된 PaaS의 성격을 갖습니다. Autonomous 서비스 관리형 서비스외에 성능 및 운영의 더 높은 수준의 자율운영을 강조한 서비스입니다. 최근에 Oracle Cloud는 기존의 PaaS 서비스를 Autonomous 서비스로 전환하는 작업에 집중하고 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;Oracle Cloud AI 서비스&#39; @ Oracle Impact</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/oracle_impact/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/oracle_impact/</guid>
      <description>2018월 9월 7일에 르메르디앙 호텔에서 Oracle IMPACT 세미나가 진행되었습니다. 이 행사에서 오라클이 바라보는 AI의 관점과 현재 Oracle Cloud의 AI 지원 서비스 및 향후 비전을 주제로 발표를 했습니다. 발표 동영상과 자료 및 발표 내용을 간략하게 정리하겠습니다.
youtube 동영상   발표 문서  Oracle Impact: Oracle Cloud AI 요약 Enterprise AI  그림 1: 오라클 AI 지향점    오라클은 오라클 클라우드에서 &amp;ldquo;엔터프라이즈 AI&amp;rdquo;관점에서 서비스를 만들고 있으며, 이 서비스를 고도화하고 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Big Data Cloud와 Object Storage 연동</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/bdc_object_storage_integration/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 01:09:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/bdc_object_storage_integration/</guid>
      <description>Oracle Cloud는 대용량 데이터 병렬 처리와 분석을 담당하는 빅데이터 서비스로 Big Data Cloud(이하 BDC)를 제공합니다. 오라클 클라우드에서 Data Lake는 DBMS와 하둡 HDFS가 아닌 Oracle Storage Cloud Service(이하 Storage Service)에서 제공하는 Object Storage입니다.
이 문서에서는 대용량 병렬 처리를 담당하는 BDC가 Object Storage에 데이터를 읽고/쓰기는 연동 설정과 연동 방식에 대하여 살펴보겠습니다. 오라클 클라우드는 Storage Service로 OCI Storage Classic과 OCI Storage 서비스 두 가지를 제공합니다. 이 두 가지 서비스는 Object Storage 관점에서 다음과 같이 정리할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 배포 가능한 Oracle Platform Services(2018.05.15 기준)</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/oracle_paas_on_oci/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 15:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/oracle_paas_on_oci/</guid>
      <description>오라클 클라우드는 IaaS로 OCI Classic과 OCI를 제공합니다. OCI Classic은 오라클 클라우드의 1세대 IaaS 기술이고 OCI(Oracle Cloud Infrastructure)는 오라클 클라우드의 2세대 기술입니다. 초기 Oracle Platform Services는 OCI Classic을 기준으로 발표되었고 현재 OCI으로 확장되고 있습니다. 2018년 5월 기준으로 OCI를 지원하는 Oracle Platform Services 목록은 다음과 같습니다.
   OCI 지원 PaaS 서비스 명 Oracle PaaS 관련 가이드 문서     Database Cloud Service About Database Deployments in Oracle Cloud Infrastructure   Java Cloud Service About Java Cloud Service Instances in Oracle Cloud Infrastructure   MySQL Cloud Service About MySQL Cloud Service Deployments   Event Hub Cloud Service About Oracle Event Hub Cloud Service - Dedicated instances inOracle Cloud Infrastructure   Data Hub Cloud Service About Oracle Data Hub Cloud Service Clusters in Oracle Cloud Infrastructure   Big Data Cloud About Big Data Cloud Clusters in Oracle Cloud Infrastructure   Oracle SOA Cloud Service About SOA Cloud Service Instances in Oracle Cloud Infrastructure Classic and Oracle Cloud Infrastructure    출처  Information About Supported Platform Services  Oracle Cloud 관련 문서   Oracle Cloud 공통  Oracle Cloud IaaS: OCI vs OCI Classic Oracle Cloud 트라이얼 신청 절차 (2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud 트라이얼 신청 절차 (2018.05.01 기준)</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/oracle_cloud_trial/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 11:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/oracle_cloud_trial/</guid>
      <description>오라클 클라우드 트라이얼이란? 오라클 클라우드 트라이얼은 사용자에게 30일간 300불 크래딧을 무료로 제공하는 프로그램입니다. 사용자는 이 기간 동안 할당된 크래딧을 제약 없이 사용할 수 있습니다. 이 프로그램에서 자원 사용량은 시간 단위로 계산되고, 300불 크래딧에서 차감됩니다. 300불 크래딧이 모두 소진되면 오라클 클라우드 트라이얼 프로그램은 종료됩니다.
오라클 클라우드 트라이얼 신청 시 신용카드를 입력해야 합니다. 이 부분은 사용자 확인 절차일 뿐이며, 과금을 목적으로 입력하는 항목이 아닙니다. 사용자 확인 목적으로 1불을 결제하고 1분 후에 해당 결제를 취소합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 12월 제2회 오라클 클라우드 Developer Meetup 현장 스케치</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/oracle_cloud_developer_meetup_201712/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 22:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/oracle_cloud_developer_meetup_201712/</guid>
      <description>한국 오라클에서는 매월 개발자를 대상으로 &amp;ldquo;Oracle Developer Meetup&amp;ldquo;을 운영하고 있습니다. 2017년 12월 16일 토요일 아셈타워 15층에서 두 번째 &amp;ldquo;Oracle Developer Meetup&amp;ldquo;이 진행되었습니다. 58명의 개발자가 참석한 가운데 오후 1시 부터 5시30분 까지 3개의 세션과 네트워킹이 진행되었습니다.
&amp;ldquo;제2회 Oracle Developer Meetup&amp;ldquo;은 다음과 같은 주제로 진행되었습니다.
   시간 발표자 세션 명     13:00~13:50 강인호 부장(Oracle) Microservice 트래픽 관리를 위한 Istio 알아보기   14:00~15:20 양수열 Java Champion(OnFace) 개발자를 위한 JavaOne 2017 업데이트 - New Feature 중심으로   15:00~14:50 황주필 부장(Oracle) [Hands-On]Kubernetes 실습 및 모니터링    세미나의 현장 스케치를 사진 중심으로 정리합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드 트라이얼 신청: $300 Credit</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/oracle_cloud_reg/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/oracle_cloud_reg/</guid>
      <description>Oracle은 무료로 오라클 클라우드를 체험할 수 있는 오라클 클라우드 트라이얼 프로그램을 운영하고 있습니다. 2017년 8월 1일부터 트라이얼을 신청하면 &amp;ldquo;$300 Credit&amp;ldquo;을 제공합니다. $300 Credit이란 오라클 클라우드 사용 권한으로, 오라클 클라우드를 $300 Credit로 자유롭게 사용할 수 있습니다. 오라클 클라우드 서비스를 사용하면 지급한 Credit은 분 단위로 차감됩니다. 차감되는 비용은 서비스별로 차이가 있습니다. 각 서비스 과금 비용은 오라클 클라우드 홈페이지(http://cloud.oracle.com )에서 확인할 수 있습니다. $300 Credit의 유효 기간은 신청일로부터 30일 입니다. 오라클 클라우드 트라이얼 프로그램에서 다음과 같은 서비스를 체험해 볼 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>우분투 17.04 가상머신 만들기</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/compute_instance/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 11:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/compute_instance/</guid>
      <description>2017년 04월 오라클 클라우드 Compute Service에는 17.1.2 버전1이 적용되었습니다. 17.1.2 버전에는 네트워크 구성에 대한 새로운 기능이 추가되었습니다. 기존의 Shared Network와 별개로 IPNetwork를 이용하여 서브넷을 구성할 수 있습니다. 새로운 기능 추가와 함께, 가상머신을 만드는 UI와 가상머신을 생성하는 오케스트레이션에 변경된 부분이 있습니다.
매년 4월은 Ubuntu 새 버전이 출시되는 시점입니다. 올해에도 지난 4월에 Ubuntu 17.04 버전이 출시되었습니다. 새로 출시된 Ubuntu 17.04 설치 이미지는 현재 오라클 클라우드 마켓 플레이스에 등록된 상태이며, 이 이미지를 이용하여 가상머신을 만들 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Storage Cloud Service</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/storage_cs/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 23:02:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/storage_cs/</guid>
      <description>클라우드 서비스에서 기본은 Compute 서비스와 오브젝트 스토리지 서비스입니다. 그만큼 스토리지 서비스는 가장 많이 사용하고 중요한 서비스입니다. 아마존의 S3에 해당하는 오라클 클라우드의 오브젝트 스토리지 서비스는 Oracle Storage Cloud Service입니다.
Oracle Storage Cloud Service는 인터넷 접근이 가능한 어디서나 데이터를 저장하고 사용할 수 있는 신뢰성과 안전성을 겸비한 스토리지 서비스입니다. 높은 수준의 가용성을 제공하기 위해서 모든 데이터는 데이터 센터 내에서 복수의 복사본(Replica)으로 관리됩니다. 99.9%의 가용성과 Eleven-Nine의 Durability1를 SLA로 보장합니다. 더 높은 고가용성을 제공하기 위해서 데이터 센터간 복제 설정을 추가할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCCS에 Docker 이미지 배포</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/occs_new_docker_container/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 19:34:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/occs_new_docker_container/</guid>
      <description>Oracle Container Cloud Service(이하 OCCS)는 오라클 클라우드가 제공하는 Docker 서비스입니다. OCCS에는 Kubernetes(k8s), docker-swarm 그리고 marathon 과 유사한 container orchestration 도구가 포함되어 있습니다. Docker를 운영환경에 적용하기 위해서는 Container orchestration 도구를 반드시 사용해야 합니다. Kubernetes나 docker-swarm 등을 직접 설치하고 운영할 경우에 관리 부담이 증가하고, Container orchestration을 운영하기 위한 노하우와 연구가 필요합니다. OCCS를 통해서 이러한 Container orchestration의 어려움을 해결할 수 있습니다. 또한 Docker 인프라 운영의 기술적 &amp;amp; 관리적 문제를 상당 부분 해결할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Container CS 인스턴스 생성</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/occs-new-inst/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 19:36:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/occs-new-inst/</guid>
      <description>Oracle Cloud는 Docker 기반의 컨테이너 서비스를 2016년 11월에 출시하였습니다. 오라클은 2015년 11월에 StackEngine을 인수하였습니다. (관련 공지). StackEngine사는 2014년 텍사스 오스틴 주에서 설립된 업체로, 엔터프라이즈급 컨테이너 관리 및 자동화 솔루션 개발 업체입니다. StackEngine은 kubernetes(k8s), docker-swarm 그리고 marathon과 같은 container orchestration 도구입니다.
오라클은 2015년 11월에 StackEngine을 인수한 후, 1년 동안 Oracle Public Cloud에 StackEngine을 통합하였습니다. 이 결과물이 Oracle Container Cloud Service 입니다.
Oracle Container Clod Service를 통해서 Docker 컨테이너의 클러스터 구성, 인스턴스 배포 및 운영, 모니터링을 효과적으로 할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Container Cloud Service 소개와 Docker 개요</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/occs/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 11:23:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/occs/</guid>
      <description>오라클은 2015년에 Stack Engine이라는 Docker 전문 업체를 인수하였고, 이 업체의 솔루션을 클라우드 서비스 형태로 제공하고 있습니다. 이 서비스가 Oracle Container Cloud Service입니다.
OCCS(Oracle Container Cloud Service)에 대한 개요와 Docker의 개념을 소개하는 슬라이드를 공유합니다.
 작성일: 2017-02-07   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Database CS: 인스턴스 생성 및 접속 Demo</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/dbcs_demo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 13:20:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/dbcs_demo/</guid>
      <description>Oracle DBMS 소개 Oracle Database Cloud Service(이하 Oracle DBCS)는 오라클 클라우드에서 PaaS 형태로 제공하는 오라클 데이터베이스 서비스입니다.
Oracle Database Cloud Service에는 다음과 같이 4 가지 유형의 패키지로 라이센스가 구분됩니다.
 Standard Edition Enterprise Edition  TDE (transparent Data Encryption) Data Guard  Enterprise Edition High Performance  Multitenant Partitioning Advanced Compression Advanced Security Database Vault  Enterprise Edition Extreme Performance  Oracle RAC 지원 In-memory Active Data Guard   2017년 04월 현재 Oracle Database CS의 지원 버전은 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ssh config 설정 방법</title>
      <link>http://taewan.kim/post/ssh_config/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2017 12:07:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/post/ssh_config/</guid>
      <description>하나의 컴퓨터에서 복수의 SSH 키를 사용할 경우 SSH 접속에 사용하는 ssh 명령이 복잡해지는 단점이 있습니다. 이러한 복잡성은 SSH config 파일을 이용하여 해결할 수 있습니다.
이 문서는 SSH 키 파일을 이미 갖고있는 것을 전제로 합니다. 아직 SSH 키를 생성하지 않은 상태라면, 다음 문서를 참조하시기 바랍니다.
 윈도우, 리눅스, 맥에서 ssh 보안키 생성  ssh 명령 기본 사용법 ssh 명령의 기본 사용법은 다음과 같습니다.
 ssh 사용자ID@서버명  다음과 같은 명령을 내릴 때 ssh 명령은 &amp;ldquo;~/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>윈도우, 리눅스, 맥에서 ssh 보안키 생성</title>
      <link>http://taewan.kim/post/ssh_key/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 12:07:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/post/ssh_key/</guid>
      <description>클라우드 서비스로 만든 가상 서버에 안전한 로그인을 하기 위해서 SSH(Secure Shell) 프로토콜을 사용하는 것이 일반적입니다. SSH 프로토콜은 안전하지 못한 네트워크에서 강력한 인증과 안전한 통신을 가능하게 합니다. SSH 프로토콜에서 패스워드 입력없이 로그인하기 위해서는 인증서가 필요하며, 기본 포트는 22번입니다.
SSH 프로토콜에 대한 자세한 내용은 다음 문서를 참조하시기 바랍니다.
 오픈 튜토리얼: SSH 원격제어 오픈 튜토리얼: SSH 키  이 문서에서는 다음 내용을 다루겠습니다.
 운영체제별 SSH 키 생성 방법 (window, linux, osx) SSH 키 설치 방법 ssh config를 이용한 ssh 명령 단순하게 사용하기  인증서 생성 방법 각 운영체제(Linux, OSX, Window)의 SSH 키 생성 방법에 대하여 정리하겠습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>오라클 클라우드 계정</title>
      <link>http://taewan.kim/cloud/accont/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 21:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/cloud/accont/</guid>
      <description>Oracle Cloud의 트라이얼 계정을 이용하여 무료로 오라클 클라우드를 경험할 수 있습니다. 무료 트라이얼 계정에는 Oracle Database Cloud Service(이하 Cloud Service는 CS로 표기), Java CS, Compute CS, Developer CS, Database Backup CS, Storage CS, Application Container CS, SOA CS 등 11개 서비스와 6개 OCPU와 500GB 스토리지 자원에 대한 사용 권한이 포함됩니다. 트라이얼 계정의 유효 기간은 계정 생성일로부터 30일입니다.
본 문에서는 Oracle Cloud 계정을 생성하는 방법에 대하여 설명하겠습니다.
Oracle Cloud 계정 등록 절차 오라클 클라우드의 계정 등록 절차는 다음과 같습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017년 12월 제2회 오라클 클라우드 Developer Meetup 현장 스케치</title>
      <link>http://taewan.kim/post/oracle_cloud_developer_meetup_201712/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2015 22:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/post/oracle_cloud_developer_meetup_201712/</guid>
      <description>한국 오라클에서는 매월 개발자를 대상으로 &amp;ldquo;Oracle Developer Meetup&amp;ldquo;을 운영하고 있습니다. 2017년 12월 16일 토요일 아셈타워 15층에서 두 번째 &amp;ldquo;Oracle Developer Meetup&amp;ldquo;이 진행되었습니다. 58명의 개발자가 참석한 가운데 오후 1시 부터 5시30분 까지 3개의 세션과 네트워킹이 진행되었습니다.
&amp;ldquo;제2회 Oracle Developer Meetup&amp;ldquo;은 다음과 같은 주제로 진행되었습니다.
   시간 발표자 세션 명     13:00~13:50 강인호 부장(Oracle) Microservice 트래픽 관리를 위한 Istio 알아보기   14:00~15:20 양수열 Java Champion(OnFace) 개발자를 위한 JavaOne 2017 업데이트 - New Feature 중심으로   15:00~14:50 황주필 부장(Oracle) [Hands-On]Kubernetes 실습 및 모니터링    세미나의 현장 스케치를 사진 중심으로 정리합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud 트라이얼 신청 절차 (2018.05.01 기준)</title>
      <link>http://taewan.kim/post/oracle_cloud_trial/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 11:59:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://taewan.kim/post/oracle_cloud_trial/</guid>
      <description>오라클 클라우드 트라이얼이란? 오라클 클라우드 트라이얼은 사용자에게 30일간 300불 크래딧을 무료로 제공하는 프로그램입니다. 사용자는 이 기간 동안 할당된 크래딧을 제약 없이 사용할 수 있습니다. 이 프로그램에서 자원 사용량은 시간 단위로 계산되고, 300불 크래딧에서 차감됩니다. 300불 크래딧이 모두 소진되면 오라클 클라우드 트라이얼 프로그램은 종료됩니다.
오라클 클라우드 트라이얼 신청 시 신용카드를 입력해야 합니다. 이 부분은 사용자 확인 절차일 뿐이며, 과금을 목적으로 입력하는 항목이 아닙니다. 사용자 확인 목적으로 1불을 결제하고 1분 후에 해당 결제를 취소합니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>